<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Блог Дмитрия Ерофеева]]></title>
        <description><![CDATA[Персональный блог программиста, делающего всякие штуки на PHP и Yii]]></description>
        <link>http://dmeroff.ru</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Apr 2015 15:30:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://dmeroff.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 15:30:15 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Перезагрузка блога]]></title>
            <description><![CDATA[<p>В очередной раз я перезапускаю свой блог, теперь на новом движке.</p>
<h2 id="-">О будущем блога</h2>
<p>Мне хотелось писать в блог хотя бы один раз в месяц. То есть, до конца года
в блоге должно появиться еще как минимум 8 постов. Также очень бы хотелось начать
вести еще один блог на английском.</p>
<h2 id="-">О движке блога</h2>
<p>Под капотом теперь <a href="http://docpad.org">Docpad</a>. На мой взгляд, гораздо лучше, удобнее
и функциональнее Jekyll. Также при разработке этой версии блога я
воспользовался несколькими крутыми штуками, вроде Gulp и Bower. Исходники блога
выложу, как только приведу их в порядок, может быть кому-то они покажутся полезными.</p>
<h2 id="-yii2-user-yii2-rbac">О состоянии Yii2-user и Yii2-rbac</h2>
<p>Оба проекта развиваются, но не так быстро как хотелось бы. Сейчас первоочередной
задачей является выпуск версии <strong>Yii2-user</strong> 0.9.4, главной фичей которой будет
улучшенная регистрация через соцсети.</p>
<p><strong>Yii2-rbac</strong> уже имеет основную функциональность, которую лишь осталось отшлифовать. Надеюсь,
в апреле смогу релизнуть версию 1.0.0.</p>
<p>Более подробный пост об этих расширениях будет на днях.</p>
<h2 id="p-s-">P.S.</h2>
<p>При перезапуске блога пропал один чертовски классный пост (<em>Даня привет</em>).</p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/blog-reload</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/blog-reload</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Патч-версия Yii2-user 0.9.2]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Сегодня выпустил патч-версию для <strong>Yii2-user</strong> за номером 0.9.2. Релиз является обратно-совместимым (после обновления ничего не отвалится). Подробный список того, что изменилось:</p>
<h2 id="-">Исправления багов</h2>
<p>После перехода на новую систему переопределения моделей вылезло несколько не очень приятных багов:</p>
<ul>
<li>Исправлены проблемы с переопределением модели для GridView в админке.</li>
<li>Исправлена проблема с конфигурированием модели в виде массива.</li>
</ul>
<p>Были исправлены проблемы с мейлером:</p>
<ul>
<li>Исправлена проблема с кодировкой url в plain-text письмах. Теперь для их рендера используются отдельные представления, которые не содержат HTML разметки.</li>
<li>Исправлена невозможность переопределить представления мейлера через тему.</li>
</ul>
<p>Еще небольшие фиксы:</p>
<ul>
<li>Форма авторизации теперь шлет ajax запросы на валидацию только при сабмите формы.</li>
<li>Исправлена миграция, делающая невозможной работу с PostgreSQL.</li>
</ul>
<h2 id="-">Улучшения</h2>
<ul>
<li>Добавлен перевод на тайский язык</li>
<li>Улучшена настройка компонента <em>user</em>: теперь модуль автоматически прописывает следующие настройки - <em>identityClass</em>, <em>loginUrl</em> и <em>enableAutoLogin</em>. Это позволяет избежать довольно частых проблем с авторизацией, если из конфига не удалить стандартную конфигурацию компонента.</li>
</ul>
<h2 id="-">Что дальше</h2>
<p>Следующая патч-версия запланирована на конец января, и в нее точно войдет рефакторинг юнит и функциональных тестов.</p>
<p>Альфу Yii2-user стоит ожидать в марте. Список того, что войдет в эту версию можно смотреть <a href="https://github.com/dektrium/yii2-user/issues?q=is%3Aopen+is%3Aissue+milestone%3A1.0.0-alpha">здесь</a>.</p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-0-9-2</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-0-9-2</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Релиз Yii2-user 0.9.0]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Несколько дней назад произошло очень важное событие — а именно выход новой версии
<a href="https://github.com/dektrium/yii2-user">Yii2-user</a> под номером 0.9.0. Этот релиз
привнёс некоторые возможности, но главные улучшения произошли под капотом. Стоит
отметить, что уже даже вышла патч-версия 0.9.1, исправляющая баг в переопределении моделей.</p>
<h2 id="-">Новые возможности</h2>
<p>Во-первых, была улучшена система смены почтового адреса пользователя. Теперь существует три режима работы:</p>
<ul>
<li>Небезопасный режим: почтовый адрес меняется сразу без какого-либо подтверждения.</li>
<li>Нормальный режим: на новый адрес отправляется ссылка для подтверждения.</li>
<li>Безопасный режим: ссылка для подтверждения отправляется как на новый так и на старый адреса.</li>
</ul>
<p>Во-вторых, интерфейс администратора претерпел изменения: были убраны нестандартные кнопки в GridView, улучшены страницы создания и редактирования пользователей.</p>
<p>В-третьих, переработаны flash сообщения, их теперь можно отключить, если, например, у вас есть собственный компонент или виджет, выводящий такие сообщения.</p>
<p>В-четвёртых, добавлена AJAX-валидация для всех форм, используемых модулем.</p>
<p>В-пятых, теперь можно конфигурировать заголовки писем, отправляемых модулем.</p>
<h2 id="-">Изменения под капотом</h2>
<p>Модуль перестал автоматически регистрироваться в приложении, что улучшило возможности для интеграции в advanced-like приложения.</p>
<p>Система переопределения моделей была полностью переработана: был выброшен ModelManager, вместо него теперь используется нормальный Dependency Injection.</p>
<p>Также была добавлена поддержка для хранения IPv6 адресов и выброшен Mailcatcher из зависимостей для тестового окружения.</p>
<h2 id="-">Планы на будущее</h2>
<p>Надеюсь как можно скорее выпустить новое расширение <strong><a href="https://github.com/dektrium/yii2-rbac">Yii2-rbac</a></strong>, которое добавит возможность управлять системой прав и ролей через удобный веб-интерфейс.</p>
<p>Следующим минорным релизом <strong>Yii2-user</strong> станет версия 1.0.0-alpha. Да, релиз стабильной версии уже близко. В альфу должны войти следующие фичи:</p>
<ul>
<li>Загрузка аватарки для профиля</li>
<li>Управление временной зоной профиля</li>
<li>Быстрая регистрация через социальные сети (логин и email будут браться из данных, предоставленных сетью)</li>
<li>Кнопка выхода из всех аккаунтов</li>
<li>Поддержка событий</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-0-9-0</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-0-9-0</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Яндекс.Музыка vs. Google Play Music]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Не так давно я решил уйти от прослушивания музыки через ВКонтакте к
специализированному сервису, позволяющему делать это удобно и легально. Выбирать
пришлось из двух сервисов — от Яндекса и от Google. В этой заметке я бы хотел
рассказать о сильных и слабых сторонах того и другого сервисов.</p>
<h2 id="-">Яндекс.Музыка</h2>
<p><strong>Плюсы:</strong></p>
<ul>
<li>Онлайн-прослушивание доступно без подписки.</li>
<li>При добавлении трека в какой-либо плей-лист, трек автоматически добавляется в фонотеку.</li>
<li>Подписка на отечественный сервис дешевле, чем на зарубежный: 149 рублей при оплате на сайте Яндекса против 189 у Google.</li>
<li>Возможность скробблинга в Last.fm.</li>
<li>Добавление собственных треков доступно с помощью Яндекс.Диска.</li>
<li>В мобильном приложении присутствует сервис распознавания музыки.</li>
<li>Возможность стянуть плей-лист из ВКонтакте.</li>
</ul>
<p><strong>Минусы:</strong></p>
<ul>
<li>В мобильном приложении отсутствует возможность добавлять треки в очередь воспроизведения.</li>
<li>Нет возможности фильтровать треки в фонотеке по жанрам.</li>
<li>Недоступно автопродление подписки при оплате не через Google Play.</li>
</ul>
<h2 id="google-play-music">Google Play Music</h2>
<p><strong>Плюсы:</strong></p>
<ul>
<li>Возможность загрузить в облако до 20000 своих треков и слушать их на всех своих устройствах.</li>
<li>Очередь воспроизведения, доступная как в мобильном приложении, так и в браузере.</li>
<li>На мой взгляд, чуть большая библиотека треков.</li>
</ul>
<p><strong>Минусы:</strong></p>
<ul>
<li>Отсутствие скробблинга в Last.fm.</li>
<li>Мобильное приложение начинает играть треки с задержкой в пару секунд после нажатия кнопки Play.</li>
<li>Использование отдельной программы для добавления собственных треков.</li>
<li>Не слишком удобное мобильное приложение.</li>
</ul>
<h2 id="-">Подводя итоги</h2>
<p>Оба сервиса имеют как положительные стороны, так и отрицательные: поэтому каждый волен выбирать тот, к которому больше лежит душа. А помощь в определении может оказать пробная версия, которая есть у каждого из сервиса.</p>
<p>Мне больше приглянулся отечественный сервис, особенно после осеннего обновления. А вам я советую попробовать оба и решить, какой больше подходит вам.</p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/yandex-music-vs-google-play-music</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/yandex-music-vs-google-play-music</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Релиз Yii2-user 0.6.0]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Пару дней назад я завершил работу над новой версией Yii2-user. Основными целями
этой версии были упрощение кода и избавление от некоторых не самых необходимых
фич, и добавление возможности авторизации через социальные сети. Это удалось
выполнить в полном объеме: модуль теперь содержит лишь всеми необходимые вещи и
позволяет прицеплять к каждому пользователю аккаунты соц. сетей, которые можно
использовать для входа.</p>
<p>Была также переработана документация: она теперь в формате ReStructuredText,
хранится в отдельном репозитории и доступна <a href="http://yii2-user.readthedocs.org">online</a>.
В ближайщее время там появится еще больще документации и рецептов.</p>
<p>Полный список изменений доступен в <a href="https://github.com/dektrium/yii2-user/blob/master/CHANGELOG.md">чейнжлоге</a>.
Предложения и пожелания закидывайте на Github или Gitter.</p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-060</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-060</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2014 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Установка MDM в Arch linux]]></title>
            <description><![CDATA[<p>За время пользования <strong>Arch linux</strong> я пользовался разными оконными менеджерами,
но у каждого были какие-то недостатки. Но в один прекрасный день я наткнулся на
MDM (Mint display manager). Данное решение меня полностью устроило, однако после
установки я столкнулся с ошибкой при входе в систему, сообщающей о том, что файл
конфигурации MDM недоступен для чтения. Поверхностное гугление не дало
результата, поэтому некоторое время я мирился с этой ошибкой, однако моему
терпению тоже существует предел. Поэтому в данном посте я предлагаю вам решение
этой проблемы.</p>
<p>Приступим к установке экранного менеджера. Пакет <em>mate-display-manager</em> находится
в AUR (Arch linux repository), поэтому устанавливать его я рекомендую с помощью
Yaourt. С установкой и включением сервиса проблем, я думаю, не возникнет:</p>
<pre class="highlight"><code class="hljs bash">$ yaourt mdm-display-manager
$ <span class="hljs-built_in">sudo</span> systemctl enable mdm
</code></pre>
<p>На этом установка завершена. Однако после этого может появится проблема, о которой
я упомянул ранее: неправильные права на файл конфигурации. Пробуем поменять права
и группу файла таким образом:</p>
<pre class="highlight"><code class="hljs bash">$ <span class="hljs-built_in">sudo</span> chown yourname ~/.dmrc
$ <span class="hljs-built_in">sudo</span> chmod <span class="hljs-number">644</span> ~/.dmrc
</code></pre>
<p>Если после этого проблема не решилась, попробуйте поменять права и владельца
директории пользователя (директория должна принадлежать пользователя и не быть
доступной для записи другими пользователями):</p>
<pre class="highlight"><code class="hljs bash">$ <span class="hljs-built_in">sudo</span> chown username /home/username
$ <span class="hljs-built_in">sudo</span> chmod <span class="hljs-number">755</span> /home/username
</code></pre>
<p>На этом установку MDM можно считать завершенной.</p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/mdm-setup</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/mdm-setup</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Релиз Yii2-user 0.4.0]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Сегодня, спустя почти месяц разработки, я релизнул новую версию <strong>Yii2-user</strong>. В
новой версии появилось еще больше клевых фич. Ниже список наиболее важных изменений:</p>
<ul>
<li>Добавлена страница со списком доступных действий</li>
<li>Добавлена панель управления пользователями</li>
<li>Добавлена документация по установке и настройке</li>
<li>Слежение за действиями пользователя (Trackable) теперь включено по умолчанию</li>
<li>В миграции и формы добавлена работа с префиксами БД</li>
<li>Шаблоны писем переработы с использованием <a href="https://github.com/leemunroe/html-email-template">Really Simple Responsive HTML Email Template</a></li>
</ul>
<p>Также я развернул рабочее приложение, использующее <strong>Yii2-user</strong>, посмотреть можно
<a href="http://yii2-user.dmeroff.ru">тут</a>. При регистрации на сайте желательно указывать
настоящий адрес электронной почты, потому что на него будет отправлено письмо с
активационной ссылкой.</p>
<p>Документация по установке и настройке расположена <a href="https://github.com/dektrium/yii2-user/blob/master/docs/index.md">тут</a>.</p>
<p>Если у вас есть предложения или пожелания, то можете отписываться в комментариях
или на <a href="http://yiiframework.ru/forum/viewtopic.php?f=9&amp;t=16660">русскоязычном форуме Yii</a>
или в <a href="http://github.com/dektrium/yii2-user/issues">issue-трекер</a>.</p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-04</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-04</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Релиз Yii2-user 0.3.0]]></title>
            <description><![CDATA[<p>Рад сообщить, что сегодня я выпустил новую версию модуля для работы
с пользователями в <strong>Yii2</strong>. С момента последнего релиза прошел месяц, и за это
время было сделано достаточно много.</p>
<p>Ниже список наиболее важных изменений:</p>
<ul>
<li>Добавлены консольные команды</li>
<li>Добавлена простая регистрация (когда пароль генерируется автоматически)</li>
<li>Отрефакторены тесты</li>
<li>Добавлены интерфейсы для модели User</li>
<li>Отрефакторены формы</li>
<li>Добавлена опциональная каптча на все важные формы</li>
</ul>
<p>В дальнейшем модуль продолжит развиваться, среди основных планов: управление
аккаунтом, управление пользователями, авторизация через социальные сети.</p>
<p>Из того, что модуль умеет сейчас можно выделить:</p>
<ul>
<li>Регистрация с опциональным подтверждением почты</li>
<li>Авторизация</li>
<li>Сброс пароля</li>
</ul>
<p>+ покрытие юнит и функциональными тестами с использованием Codeception.</p>
<p>Для установки расширения необходимо выполнить команду</p>
<pre class="highlight"><code class="hljs bash">$ php composer.phar require dektrium/yii2-user <span class="hljs-string">"~0.3@dev"</span>
</code></pre>
<p>или добавить</p>
<pre class="highlight"><code class="hljs javascript">{
    <span class="hljs-string">"require"</span>: {
        <span class="hljs-string">"dektrium/yii2-user"</span>: <span class="hljs-string">"~0.3@dev"</span>
    }
}
</code></pre>
<p>в composer.json.</p>
<p>Смотрим код на <a href="http://github.com/dektrium/yii2-user">Github</a></p>
]]></description>
            <link>http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-03</link>
            <guid isPermaLink="true">http://dmeroff.ru/posts/yii2-user-03</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 21:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>